【和你禁言】網傳警務處曾兩度去信Facebook要求刪除含「濫暴」、「謀殺市民」等貼文

網傳警務處本月曾兩度向Facebook香港總部發信，要求刪除涉嫌違反社群守則的帖文內容，當中提及「濫暴」、「謀殺市民」等指控，信中更要求Facebook將有關用戶資料轉交警方。據本地傳媒消息所得，Facebook回覆證實曾收到香港警方兩封關於香港示威內容的信件。

網傳函件中，警方分別在10月9日及10月24日兩度發信予香港Facebook總部，要求刪除損害警隊聲譽的失實內容，其中包括「作為本港最大嘅犯罪集團，休班黑警不嬲以犯罪率高見稱」、指控警方濫暴及謀殺市民、不當處理死者屍體及「隱瞞死亡案件真相」。該封警方函件又表示，「警方強烈要求fb香港總部立即刪除此等內容，並將有關資料轉交警方作進一步調查」。此外，更有有關內容包括一名用戶在10月15日的帖文，提及「休班黑警配合踏浪者行動，今日起可攜胡椒噴霧」、「胡椒噴霧一到手，姦淫擄掠乜都有」等內容。

而據本地傳媒消息所得，警察公共關係科回覆稱，10月24日已將有關文件上載警隊網頁。至於過去半年，警方要求fb刪帖次數、所涉的帖文數目及警方如何進一步調查等資料，警察公共關係科則稱沒有補充。

根據指引，Facebook會刪除違反社群守則的內容，當收到刪除內容請求時，Facebook將遵循一貫程序處理，而該程序無論是香港，抑或世界各地都是相同。其實警方去信要度刪除對己方不利的貼文已非首例：2014年年7至12月期間，Google曾收到香港警務處商業罪案調查科轄下的科技罪案調查組要求，希望移除一條YouTube影片，「他們（警方）主張片中散佈錯誤訊息，指稱香港警方在警車上攻擊他們所逮捕的民眾。」Google表示最後並無按警方要求移除相關影片。

****眾籌****

唔好意思，仲係要借個位&幫你推推POST

鍾庭耀教授為今次運動發起了超大型全港性民調，長期追蹤今次運動大事件的民意 (eg. 721, 831) & 證明香港人未放棄，然後做份國際文宣, 話比全世界聽：5毛網軍不代表香港人
(眾籌到而家先64%, 仲要大家支持)

第五期民調結果POST
(new)
第三&四期民調結果POST

第二期民調結果POST

第一期民調結果POST

眾籌link:
官方link (我們香港人計劃) :

(對唔住，咁危難時刻下我知而家仲叫大家課金可能好反感，但我相信兄弟爬山，各有各做，行得通就全力去做)

大家見到有人捉落單手足，應唔應該擸架生落街救人

敵人反對的